**一夜情**是指與未建立感情基礎的人之間發生[性行為](../Page/人类性行为.md "wikilink")（英文為「****」（），原意是一晚的戲院表演）。

## 炮友

[炮友](../Page/炮友.md "wikilink")（英：），或稱為**床伴**（亦作**床友**，英：），指非[戀愛或](../Page/愛情.md "wikilink")[婚姻關係但具有](../Page/婚姻.md "wikilink")[性關係的](../Page/人类性行为.md "wikilink")[朋友](../Page/朋友.md "wikilink")，其目的主要為雙方解決[性慾](../Page/性欲.md "wikilink")，並不一定尋求穩定發展\[1\]\[2\]，而關係從**一夜情**開始。炮友之間稱「非正式性行為、習慣性行為\[3\]」（苟合，英：casual
sexual behavior、）。\[4\]\[5\]此外，在語境上亦可稱為**SP**（Sex
Partner的簡稱，是專指非情侶關係的性伴侶）。

## 約炮

找尋炮友的過程可稱為「約炮」，但不同於「[援交](../Page/援交.md "wikilink")[嫖妓](../Page/嫖妓.md "wikilink")」、「[買春](../Page/買春.md "wikilink")[賣淫](../Page/賣淫.md "wikilink")」。一夜情炮友之間不涉及[性交易或有其它約束行為](../Page/性交易.md "wikilink")，雙方都想單純的從對方身上得到性的滿足。

與[炮友約會](../Page/炮友.md "wikilink")，只是通常主要目的為性行為，對他人提出(性)邀約，而主要實體的接觸模式為性行為，通常發生在[網際網路或手機交友軟體](../Page/網際網路.md "wikilink")，但有可能會造成對方不舒服而演變成[性騷擾](../Page/性騷擾.md "wikilink")。

## 問題

一夜情一詞在20世紀後出現，導致宗教團體基於反對[婚前性行為和抑制](../Page/婚前性行為.md "wikilink")[性病傳播的立場](../Page/性傳播疾病.md "wikilink")，視一夜情為[違反道德問題](../Page/性倫理.md "wikilink")。[哈佛大學](../Page/哈佛大學.md "wikilink")2012年一項研究指出：男性與炮友進行性行為時，使用[保險套的比率和比傳統伴侶做愛要高](../Page/保險套.md "wikilink")，原因可能是因為非單一性伴侶\[6\]。

## 參考

[一](../Category/亲密关系.md "wikilink") [一](../Category/性与社会.md "wikilink")

1.  [日女選「炮友」：身體配合好最重要，一拍即合次之，ETtoday
    東森新聞](http://www.ettoday.net/news/20131027/287349.htm)
2.  [〈戀人百態〉飯飯之交的情人，2011年5月22日，自由電子報](http://www.libertytimes.com.tw/2011/new/may/22/today-gender4.htm)

3.
4.  [casual – Definition from the Merriam-Webster Online
    Dictionary](http://www.m-w.com/dictionary/casual)
5.  [casual sex – Definitions from
    Dictionary.com](http://dictionary.reference.com/browse/casual%20sex)
6.  [【影片】哈佛大學一項最新研究指出：炮友炒飯比傳統伴侶做愛更安全](http://www.ettoday.net/news/20121211/138367.htm)